點解漢人一定係文明﹐外族就係野蠻

明明漢人先係最齷齪

一講起就賴滿洲人賴俄共

Support

利申 : 外族

因為佢哋妄自尊大

因為語言最有系統
文化趨向法治、圍內避免戰爭
係次次都有昏君/ 匪徒搞到戰亂

當你睇「中國」呢個詞
已經睇到漢人係幾咁自大既物種黎

利伸：南蠻

外族語言冇系統? 有比較研究過?
英文好多irregular verb﹐英國人是否野蠻?

漢人有過法治? rule by law好似源於英國喎

二千年來有冇任何方法解決昏君問題?
冇嘅話係咪文化制度落後?

rule of law 自

法家算唔算法治？

羅馬？

因為依家留傳嘅歷史書係漢人寫

漢人習慣做假歷史

你有批判性思維

法家係人治喎巴打

二千年外儒內法

難怪維尼都話中國係法治國家

因為歷史由勝利者寫

但賞罰分明 有規有矩
起碼做到以法限權既層面啵
當然點樣執行 執唔執法又係另一回事啦

就好似你睇阿差咁 垃圾民族，滿洲狗一樣

法治係講緊法律凌駕所有人同政府機構喎

皇帝﹐維尼受法律約束？

大粒啲嘅官員都無視法律啦

其實外國都係
以前西方叫亞洲做遠東
以西歐為中心

啱
匈奴,金人,滿人有邊D唔係生番???

你話西方個D就唔算者

茹毛飲血

第一 你係用緊臭蟲論
第二 中國人去到近代都仲當自己係世界中心

你去蒙古睇下佢哋係咪生番

明明外族人少﹐漢人人農耕文明多

又話漢人文明技術先進﹐咩發明乜柒

先進又人多都成日輸?

其實呢D野係地理條件迫出嚟，歐洲都有類似情況

因為內鬥

皇帝集權話晒事喎

咁都內鬥成咁算唔算制度落後

高宗岳飛 崇禎闖王加個引清兵入關

屌你老母你攞啲舊時代同我出嚟講係咪戇鳩呀。漢人又唔係指漢朝人，指漢族人。 絕對嘅權力使人絕對的腐化，昏君呢個問題邊有辦法解決㗎。 你攞中國古代同埋外國古代畀中國真係進步好多呀。農耕遠超外國， 同工業革命之後嘅外國 梗係唔夠比啦。 話曬中國都係四大文明古國之一。

皇帝就難講啲 始終封建時代
立法執法都係佢所以冇咩可以講
但我諗依家都係有法律可以約束在位者既
做唔做就係執法既問題啦

岩岩先醒起法家只係皇帝既權術
自膠了

以前有漢族?

民族主義係法國大革命之後先有喎。

漢人係儒家官僚體制下嘅屁民

係講緊政治制度

你攞外國嘅主義嚟定義中國嘅民族， 你標題又話講文明入到嚟又話講政治制度

我冇提過民族喎

由頭到尾都係講漢人

好啦跟你回歸中國特色民族

請定義漢人

咁不如講番文明啦，你對外族嘅定義又係乜嘢呀

講緊以前喎
你講而家???

唔係臭蟲論
係根本古代好多國都以自己為中心
以古非今係完全唔啱

第二就駁唔到,都係事實

你唔提供漢人定義點定義非漢人

我都講咗我定義係儒家官僚體制﹐外族就係非漢人制度人群﹐可以係遊牧部落﹐可以係封建

你要用你嘅定義﹐快啲提供啦

ok大家冷靜啲， 如果你講清朝嘅話， 乾隆帝期間的確係視外族為野蠻人， 但係後嚟嘅兩次改革包括洋務運動，百日維新都證明咗自己係比外族落後

咁佢哋覺得滿人係咩? 野蠻人?

遊牧文明喺戰爭上相比於農耕文明有必然嘅優勢

冇後勤 冇領地概念 高機動

假設兩者政治上冇內亂 農耕文明除非有突破時代嘅科技 例如火藥 否則捱打係必然

以法限權同以法達義都做唔到點會係法治
真正嘅法治就唔存在唔執法嘅問題
因為三權分立咗，無人可以阻到執法

我唔否認呢個係優勢﹐但唔可以忽視征服漢人嘅游牧民族其實技術上都領先

蒙古人嘅伊斯蘭回回砲唔係講笑

你又話對漢人嘅定義係乜嘢儒家官僚制度。btw, 漢人嘅主義都畀滿族高壓懷柔打壓喇

個個民族都覺得自己文明過其他民族架啦。你有幾可見到有民族自認係野蠻人

所以劉仲敬咪提出中國係文明漥地囉。根本一直係中亞既先進文明影響緊中國

我問緊清朝統治者身份認同﹐有衝突？

再者﹐滿清係多元帝國

蒙古滿洲繼續旗人部落軍事制度

漢人就繼續儒家官僚

西南羈縻之餘郡縣化改土歸流

同我定義有衝突?

隋唐係由關隴集團建立，咪又係攞晒光環

所以我咪講要搞清楚漢人定義

否則口同鼻拗

如果用血統計，根本無得計，一早混到仆街。如果用文化/文明計，南北朝，隋唐，五代十國，遼金西夏，清，全部都好受外來文明影響

讀歷史宜多作比對參照，唔好淨係睇華人自己寫自己嘅歷史。

四大文明古國同時都只係一句propaganda，不宜作為概括總結

強烈既華夷之別次次都係政權危危乎嗰陣先出現，如春秋戰國，南宋，晚清。和平盛世反而唔會好關注呢個問題

法治既理論當然係包含晒四個層面就最好啦
但就算係現在既西方國家係咪都可以做到完完全全既以法達義呢？可能都未必
但咁又代唔代表佢地唔係法治國家呢？

當然三權分立下法治絕對可以彰顯啦
但當執法唔夠牙力既時候 又點樣維持法治呢
就好似維尼大帝咁 基本上冇執法機關可以凌駕佢

宋嘅火器仲堅呀

係﹐長江以南都係漢越/漢蠻 混血

(當南北朝時北方人係漢人血統而言)

所以血統論一定唔得

冇人叫你以今非古，而係叫你抽離身份嚟同人做比對而已

四大文明古國係我西史讀㗎喎

btw 蒙古哩個特例係因為技術由漢人果度傳入 遼金嘅科技係相對劣勢

回回炮係投石機嚟㗎喎

當時火器未係好實用

因為直到去到宋朝為止，漢人一直都係亞洲地區最civilized既一族人

如果你所謂civilized係指經濟生產力，咁我都唔反對既

古代冇世界觀
以自己為中心都好正常
當然而家咁就好唔正常

統一 獨尊儒術 中央集權
無一樣野唔係垃圾

如果只計經濟生咁贏國都係高度civilized，但事實又係唔係?
文明唔單單係經濟方面，科技水平，文字語言，文化影響力都包括在內
到今日都仲可以係周邊國家見到漢人文明既影子，已經可以証明當時既影響力

西方咪又係獨尊耶教
儒術其實已經好好
起碼儒術內容係導人向善為國為民
而耶教果d話捉巫女就捉巫女
話異教徒就係異教徒

南面限於越南﹐因為唔及印度文化圈爭

西面唔夠伊斯蘭爭﹐出唔到西域

東面﹐日本韓國接觸西方前根本冇得揀

但西方中世紀保留咗封建體制，冇絕對集中嘅世俗權力

當然我唔反對基督教喺宗教方面壟斷啦

但儒家何嘗唔係不停將外來宗教改造漢化呢

改造鬥爭失敗走玩滅佛，唐代咁多佛教宗派得返禪宗獨存，因爲冇威脅

宜家共產黨都允許基督教、藏傳佛教存在架，不過要有黨支部控制，要拜共產黨咋嘛

導人向善嘅野，每個ideology都會有

實際實行係點係另一回事

好多儒家士大夫都當南蠻百越人係禽獸架

啲族名全部配狗爪邊，蟲字部

法家講君主都要守法

漢人文明咁畀西方外族姦，
西方外族好野蠻咁姦漢人。

係香港耀庭引入左法治四個層次 令到香港人奉為聖書咁，但達唔達到義大多時都唔會係法治理論所要求

民主同法治係理想啫
你要真係去判斷嘅，世上無國家做到100%民主同法治，但無可否認西方國家係相對法治
中國個原因就係佢唔係三權分立
好聽係行政主導，難聽係人治
法治唔止係一套概念，仲係一個系統
如果執法機關無牙力去執法，依個咪唔係法治

儒家思想果種導人向善唔同西方宗教果種盲信
而係用道理黎教化
培育出黎為天下既君子，俠義之仕都有一大推
你睇下現今社會或西方容唔容易揾到呢種人
古中國d 人真係睇唔起南方人呢點都冇辦法
正如有d白人或港人都睇唔起亞洲人一樣
種族歧視係任何時代都有
至於宗教既野皇帝覺得有威脅就要消滅架啦都冇辦法架wo
去到西方咪仲衰 其他宗教直接當異教徒望都唔望眼就打入地獄啦

而家中国有樣你睇
外族統治夠哂野蠻

儒教先至係最荼毒人心既宗教，
尊聖賢效禮樂，全部都係為統治集團服務既制度黎，響儒制底下天下萬民必須尊天子為唯一神，天下間所有野都係天子既私有物，價值高低由天子判斷。
引伸落去天子側近真正掌權既文武百官都係以呢種價值觀黎分辦人既價值，形成家世之間既裙帶關係互補權力同利益。而到到班平民百姓，只係齒輪同消耗品，難聽D講只係賤民，幾乎無可能機會涉足到權貴階層。
自秦漢由法入儒，中原政權國家機器既雛型已經形成左，直到而家中共都係佢既延續。

天主教捉巫女異端同古中國打貪一樣，咪又係政治上打壓異己，你估真係咁有心搞民生咩。

贏就係文明